[集思廣益] 究竟144hz返60/75hz難d 定係4K返2K難d

如題

答4K144既有錢仔可以返去玩你既27GN950/PG27UQ
一個mon可以仲貴過RTX3080

27 吋4k 返2k 唔難

144重要好多

144hz返60hz 唔難

27吋4k重要好多

唔玩4k 144 咁買3080 做乜

我覺得係144hz落去60hz難啲
用完144hz 之後再睇60hz 嘅mon 好似窒吓窒吓咁
反而睇1080p,2K,4K 其實都接受到
唔會有好明顯嘅唔習慣

我都係咁
之前砌咗3600+2080super打4k
大部分game搞搞setting都有60fps
玩咗排又屎忽痕買咗隻2k 170hz
除咗堅係濛咗之外真係無投訴
最近買咗3090，但除咗槍game同啲舊game
好多都推唔過120fps
俾粒3600效能拉低咗
所以又想拎返隻4k 60fps出嚟玩4k全開
不過就無咗hdr同高hz
雙mon又唔夠位

其實應該加問21:9會唔會返得去16:9

樣樣都難 144返60 真係個感覺會lag機
4k返2k 個感覺會覺得啲嘢起霧，矇矇哋（但係明明之前都唔覺得 ， 仲覺得好清）

用緊1080P 240HZ+ 4K 60HZ
開頭幾日唔慣 要降返1080P果個落100HZ先好D
家下用慣左 習慣左了

以前覺得1080p好清
而家最少4k先覺得清

呢個真, 真係唔明以前點睇360P/240 既av ， 起曬格仔

俾我會揀2k144p
流暢度重要好多
用緊垃圾2080配65C9P, 情願行2k FPS高少少都唔行4k

會
之前壞咗21:9
買返16:9 仲好咗
(有啲game唔支援21:9 兩邊都黑咗
網頁又有啲兩邊係吉咗
用返16:9感覺上好啲)

我2k144 返4k60
窒就唔係好覺 但靚左就好覺

2K 4K 點解重不停係度爭論 咪就係中間有太多灰色地帶囉
細尺寸下 如27 4K 只係清D 未去到可以完全殺死2K地步
大尺寸 3X吋 4K 優勢先可以跑出
唔理硬件配合傻鳩都知 4k 144 21:9好啦
唔打機可以直接上4K 144 玩 Madvr 加 SVP超爽睇戲
現實係如果會打機 你用5950x 加 3090 4K下 3A大作極高畫質 唔好話144 有60FPS 已經好好
玩得PCgame 用得 3080以上 就係要暢快流暢 行盡高畫質 如要降畫質去換流暢 不如放棄PCgame 直接玩Ps5
2K 係過渡性硬件 我腍4 5年後 會淘汰 但又非常配合依家大部分硬件 只要硬件唔太差 2K 玩PC game係好爽 好流暢 高FPS
直接講 你無限金錢 要爽玩 要打機咪 4K 144
唔打機 要睇Netflix 咪 4K
要打機爽要流暢硬件一般咪 2K 144 Ultrawide 囉

我有兩個mon 3440x1440 100hz同4k 60hz
我會揀4k 60

玩食雞同FPS or 其他電莖game > framerate永遠緊要過解像度

4k未完全殺死1440p唔係尺寸問題
只係4k難推
4k 144hz貴

27吋4k未到極限 5k先可能係

144落60一陣就習慣
始終除左打機 好多source都係得60/24fps

4k落2k一見到d字蒙左咁多真係成個月都唔慣

如果打機一定係 144hz

換u咪得

究竟pg35vq算係4k定係2k

2K

3840 x 2160 = 8294400
3440 x 1440 = 4953600
2560 x 1440 = 3686400
你覺得邊個近

5K 落返4K 都唔慣，莫講仲要落1440p

144hz 用過，係滑咗，但對我唔係咁重要，可能係我老咗分唔到同埋反正我唔玩電競遊戲

反而係解像度一降就好唔習慣

算係21:9 1440p

同4K 完全拉唔上關係

如果換odyssey g9 算upgrade 定係downgrade

闊咁多點都係upgrade掛

個人夠攰就可以用低配

ultrawide 1440p
清晰度=27吋1440p
雙mon唔會清左

3090都冇4k 144

想狗沖
但係又想等hdmi 2.1 既mon

有dp1.4 dsc咪得囉

唔制

係囉
3090玩新game 3A+RTX有埋DLSS都係未到100

玩啲舊game就過400都得嘅

新3A大作 3090 2k144都唔得

DIY

講真4K Mon 已經好普遍 都冇咩好研究
硬件未上頂 要流暢行 2K
要清要PS5 Netflix 咪4K

我行兩套獨立System
3090配 2K 144 Ultrawide
5700xt 反而 行4K 玩Madvr SVP
唔洗煩要快有快 要清有清

同意呀
不過之前有班人話27吋2k 4K分唔到我自己試完就唔同意囉

唔知我頂唔頂得住.jpg
Cyberpunk 2077 開盡唔知有冇100

用緊32吋4k
清晰度略差於27吋4k

分唔到一定要驗眼
但乜鳩番唔到轉頭 又要用4K打飛機 我吊喇星 4K mon 3千蚊大撚把選擇啦 2K 4K買齊就得啦
我垃圾2K mon 都8千啦 一張3090 買5部4K mon圍住自己都得呀

上4K前 又要打機 睇下自己銀包先 上到4K要降畫質
不如學我操盡張 3090 用2K mon 啦
4K？ 我出廳享受下聽住 Atoms 睇大電腦好過

玩槍game一定高hz 好
追畫面4K就返唔到轉頭

再大再蒙 所以已經有8K電視 過
幾年後最好有 6080Ti 7080 行盡 4K 144
不過到時又出 8K 16K mon
到時又要嘈 27吋 4K定8K 好

但我都係返唔到轉頭
如果我推得郁4K60 ，我都會寧願玩4K60
利伸1隻4K60 mon 一隻2k144 mon

真
ROG 3090玩4k都係8x-100徘徊

有80都開心死

其實以前1080p 60hz 用落又唔覺難受。

細個800 x 600 mon 玩AOE仲開心過依家玩4K 3A大作。

買個張3080返嚟最興奮係插落機箱嗰下。成屋N部電腦/iPad/電話呢類物體，卻來來去去都係上下嗰幾個網，嗰幾個APP, 玩嗰兩隻game.

你老左姐

睇你用黎做咩架姐 你打fps game一定係144重要啲 冇咩好爭議

我自己就覺得愈接近retina個種感覺就愈好

我幾認同apple果套
22/24吋用4K
27吋用5K
32吋用6k
真係好清

cyberpunk 光追 唔開DLSS

唔開DLSS會唔會60都冇
Control已經好低FPS

apple 27"用5k
meanwhile仲有人話27" 4k唔明顯

首先Windows要執執套UI先
冇MacOS咁靚

有無超粒U

反而想知G-SYNC重唔重要/大唔大影響
差成幾千

睇片都要升到144HZ，睇24HZ片好似定格一樣

我27寸2K 60HZ落到27寸1080P 240HZ一樣慣
4K精細又點樣，你會唔會真係睇豆屎咁細粒字
正常字型大少唔覺2K同4K有咩分別，去個FD屋企睇個4K MON佢唔講我都唔知係4K

用慣144太敏感
有排打機 硬係覺得跳格 d野慢左
入返driver睇 原來落左120
較返144即刻爽返哂
20hz都用眼睇到明顯分別
莫講話落返60

144HZ個訊息量明顯多過2K升到4K

啫係近視其實無咩大不了
但係啲人忽然慢動作咁行就會好煩燥

27寸 4k查實有無感覺 諗緊27定32

超到4.4 1.250v

1440p穩到144先多少少
2,560×1,440×144=530,841,600
3,840×2,160=497,664,000

＊3,840×2,160x60=497,664,000

24吋都有感覺啦

有縮放點會細粒字

正常字型大少唔覺2K同4K有咩分別

因為你未習慣4k
睇慣咗 根本一眼就睇出得2k係blur好多

解像度都一樣
用慣4k太敏感
用返1440p 硬係覺得 d野blur咗

都只係用黎執相執影片睇戲，mac都無games可打

講極都唔完
打機友 你叫我得番幾十格 點打機 要降畫質打慘過食屎 VS 睇字派 圖像友 要降解像度 蒙過睇VCD 點做野

2K 4K外 面版密度同本身個質數又唔計 TN VA NANO IPS 又唔睇 G Sync 超廣色域 HDR1000又冇當一回事

出黃金睇實物 最實際 最後個Mon靚唔靚 有太多因數
同埋最緊要問包唔包死點光點 有1粒光點在中間 更靚都冇用

打機分畫質派同流暢派

討論緊解像度同refresh rate點解要計晒成隻mon嘅performance

Y not both